日本馬拉松勸退中國跑手

日本馬拉松勸退中國跑手

日本馬拉松呼籲中國跑手主動放棄參賽權，並避免前往日本。資料圖片

【本報訊】六大馬拉松之一的東京馬拉松，由於疫情仍未受控，故賽會呼籲已報名參賽的中國跑手主動放棄參賽，其資格可保留至明年，香港長跑教練兼香港半馬紀錄保持者紀嘉文（小圖）表示「合理」，但要求跑手明年再繳交報名費這點有待商榷。

阿紀有3名學生也有報跑今年3月1號的東京馬拉松，他表示：「我覺得合理，始終東京馬拉松是白金級的大型比賽，若因疫情取消，日後未知會否要降級，所以現在他們惟有控制人流，現在中國是最嚴重的疫區，我覺得勸籲他們今年不要參加，而又保留參賽席位給他們明年參加是合理的安排。如果我來自中國，我都會選擇不去，寧願明年才參加，無謂傳染其他人。」

至於在本月16日的京都馬拉松亦呼籲中國跑手放棄今年參賽，保留資格到明年，而且不會再收取報名費，但東京馬拉松就不會發還今年的報名費，而保留資格的跑手明年也要繳交報名費，阿紀表示，這樣做不太好，應跟京都一樣免交就最好。

今屆京都馬拉松有16,000名跑手報名，有逾380位跑手來自中國，不過賽會並非強制禁止中國跑手參賽，僅呼籲他們避席及主動放棄參賽權。東京馬拉松同樣暫只勸籲中國跑手，香港跑手不在勸籲之列，所以阿紀的三名長跑學生會照計劃如期參賽。

記者：徐嘉華

如果日本本土爆發,真係多得你唔少